規避美司法 華為任正非退出子公司管理層

中國情報部門下令「全面洗盤」？
〔編譯魏國金／綜合報導〕自由亞洲電台報導，掌握華為核心技術的「北京華為數位」公司突然發生人事地震，包括華為創辦人任正非等「六巨頭」皆退出管理高層，顯示中國情報部門欲透過「全面洗盤」，試圖逃避或突破美國的制裁與司法追緝。

6巨頭皆退出北京華為數位管理層
報導指出，在華為內部列入「紅區」（最高技術保密區）的該公司，因安全與智財問題面臨美國排山倒海的壓力。在這波人事異動中，原董事長兼法人孫亞芳、副董事長任正非以及四名董事皆離任，九名高層中僅經理與兩名監事不變。至於新任董事長兼法人田興普，可檢索的個人資料不多，甚至出生年月日也成謎，新增董事陳志東的背景也不明。

華為南京研究所前工程師金淳指出，該公司原管理高層明顯都是國家情報系統的人，因底細已暴露，什麼事也辦不了，因此當局起用外界所知不多的情報🇨🇳人員🇨🇳接替要職。

學者：中共換人 欲直接掌控華為
旅美學者吳祚來也指出，華為的困境與情況的複雜，讓中共欲直接掌控華為，因此換上更信任的人，讓「一．○版的華為謝幕」。

此外，美國聯邦通訊委員會（FCC）上週以國安疑慮為由，裁定禁止鄉村電信商以聯邦補助款購買華為設備，《華爾街日報》報導，華為將在下週向紐奧良第五巡迴上訴法庭提起訴訟，挑戰FCC的裁定。華為三月也在德州提告阻止二○一九年「國防授權法」的執行，該法禁止美國當局與承包商使用☭華為☭電信設備。

彭博報導，華為正尋求十五億美元（四六二億台幣）離岸貸款，華為七月甫取得一一七億港幣（四六一億台幣）融資，該舉措使華為的財政狀況引發關注。

中国果d唔係富豪，
只係key keeper
話換就換

都係誠哥醒，一早賺夠離場

d錢只係黨暫時放佢到

中國愛國商人正在反制美國